香港01脫開賭罪兼得訟費

2018年12月01日

香港01脫開賭罪兼得訟費

香港01的代表昨在庭外稱對裁決沒回應。
伍嘉豪攝

【擲彩虹案】

【本報訊】網媒「香港01」去年在書展擺設攤位推廣，因設置有獎擲彩虹遊戲，警方接獲舉報後放蛇，並票控香港01一項非法營辦賭場罪。案件關鍵在於擲彩虹是否「技巧混合運氣」，即法例中博彩遊戲的定義。但裁判官明言，「運氣」的日常定義太廣泛，甚至「人生所有事都關乎運氣」，並指擲彩虹完全靠玩家的技術將代幣掟入中獎區，屬於純技巧遊戲，判香港01罪脫兼得訟費。

法庭界定遊戲全靠技巧

被告香港01有限公司的代表昨於庭外稱沒回應，香港01則於網站發表聲明，表示對裁決感到欣慰，以後舉辦活動會更謹慎處理。

案件早前審訊時，控方指涉案的「01有獎彩虹」遊戲，屬技巧混合運氣的博彩遊戲，符合《賭博條例》對賭博的其中一個定義；辯方則堅持擲彩虹主要靠技巧，不是靠好運。裁判官林子勤昨裁決時表明，「運氣」的日常定義太廣泛，甚至「人生所有事都關乎運氣」，而在對戰遊戲中，其他玩家失誤也可說成贏家的運氣。

裁判官界定本案爭拗點的「運氣」為不是由玩家控制的隨意因素，並舉例指撲克玩家不能控制所獲派的卡牌，如何出牌則關乎技巧，故屬於「憑機會結合技巧而取勝」，落入賭博的定義。但棋藝博奕例如中國象棋，棋子如何走動，全憑玩家控制，沒有外來及玩家不能控制的因表，是純技巧遊戲。

法庭認為本案的擲彩虹，勝負全取決於玩家投擲技巧，不存在玩家控制不到的因素，不屬博彩遊戲，有關攤位自然不是賭博場所，營辦賭場的指控不成立。雖然控方指玩家不能控制所投硬幣的落點，但裁判官認為這只是遊戲的難度問題，與是否依賴運氣無關，又稱擲彩虹類似擲飛鏢、射箭或射擊，都是單憑技巧擲中或射中目標。

案件編號：ESS27758/18
■記者伍嘉豪

上一則
上一則
Crabtree ＆ Evelyn 30門市將結業 馬鞍山分店本月租約滿先落閘

下一則
下一則
宜家傳裁員近160人

報案既on9
去查既差佬仲on9
真係落差廚既律政司最撚on99

你岩
律政司收到d咁既料
都仲去告

痴撚線

美國冒險樂園、海洋公園都有擲彩虹遊戲,同HK01呢單野分別響邊度?
點解果D又唔告?

有牌

賭場牌？

公眾娛樂場所牌

咁同佢係咪賭冇關係架

兩個唔同性質嘅牌嚟㗎喎

摘彩虹始終都要點技術，
蛇齋餅粽只係用選票做交換，連技術同運氣都唔洗，又唔見選管介入。

曾經係冒險樂園見過個高手
掟10個都有5-6個中, 10個落點同力點都相若
所以真係有技術同有得練

裁判官：你做唔到就話人好彩